# То, что я бы **хотел** сделать (и **мог**), но **не успел**

- _Рефакторинг_. Местами лапше код, который можно было бы разнести по классам отдельным. Кроме того можно было бы сделать классы для ответа сервера в случае ошибок.
- _Моки в тестах_. Мало работал с моками в тестах, поэтому не успел покрыть загрузку и обновление файла тестами. Тем более тут очень много используется сторонних компонентов, поэтому сложно было разобраться, что из этого надо тестировать. А то могло бы получиться так, что тестировал бы не приложение, а сторонний компонент.
- _Кэширование заголовков_. Это довольно просто делается: либо на уровне приложения (Redis или Memcached), но можно поинтереснее - поставить Varnish перед NGINX.
- _Механизмы авторизации_. Нужно добавить в таблицу данные для авторизации (логин, пароль) и по запросу обновлять/создавать токен в таблице.
- _Квоты с местом и лимит пользователя_ можно регулировать через таблицу файлов. Например, можно ограничить число файлов (проверка на кол-во записей в БД) или ограничение на объем хранилища(у каждого файла пишется размер, поэтому простым запросом в БД можно узнать объем файлов пользователя).
- _Оптимизация загрузки и отдачи_. Можно было бы использовать stream в PHP, но я с ними очень плохо знаком. К тому же, можно было бы соответственно настроить NGINX.
- _Ограничение на объем загружаемого файла_ можно было бы проверять, сравнивая с заданным значением из конфига при загрузке.
- _Документация_. Не хватает как минимум ошибок при запросах.
- _Автогенерация документации_. Интересовался Swagger, но дальше интереса дело не прошло.

[Назад](README.md)
